%!TEX root = ../../../main.tex

\subsection{Ideengenerierung}
Die Interaktionselemente während der Ideengenerierung waren für die meisten (4/6)
Probanden gut verständlich. Bei einem Probanden kam es jedoch zu Verwirrung bei
der Verwendung des Fotocursors. Weil die Form des zentralen Zeigeelements des Cursors
unklar war und von der bekannten Kreisform abwich. Ein weiterer Proband startete
seinen Timer für die Ideengenerierung nicht, da die Notwendigkeit, den zuvor angezeigten
Dialog zu schließen, nicht erkannt wurde.

Während der Ideengenerierung empfand keiner der Probanden die HoloLens als eine
Behinderung und lediglich ein Proband setzte sie aufgrund ihres Gewichts während
der Ideengenerierung ab. Trotzdem war sich dieser Proband des Zeitlimits bewusst.
Dies gilt auch, mit Ausnahme des Probanden, der seinen Timer nicht startete, für
alle weiteren Probanden.
Es wurden in den drei Durchführungen des Tests von beiden Probanden zusammen jeweils
zwischen 9 und 17 Ideen generiert und von einem Probanden auch Skizzen verwendet.

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{assets/20180607_032855_HoloLens_cropped.png}
		\caption{Nicht als störend empfunden}
		\label{eval:finger:normal}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{assets/20180516_073801_HoloLens_cropped.png}
		\caption{Als störend empfunden}
		\label{eval:finger:störend}
	\end{subfigure}
	\caption{Aufnahme von Fingern bei der Digitalisierung von Notizen}
	\label{eval:finger}
\end{figure}

Die Digitalisierung der generierten Notizen wurde von den Probanden generell
positiv bewertet. Es kam jedoch bei einigen (2/6) der Probanden zu Problemen durch
die Handerkennung, da die Position, an der die Hand zuvor für Gesten gehalten wurde,
von der aufzunehmenden Notiz blockiert wurde. Andere Probanden (2/6) nahmen aus Versehen
die Hand, mit der die \enquote{Air Tap}-Geste durchgeführt wurde, mit auf (siehe \autoref{eval:finger:störend}).
Mit Ausnahme eines Probanden waren die Finger, mit denen die Notizen gehalten wurden,
auf den aufgenommenen Bildern zu sehen (siehe \autoref{eval:finger:normal}).
Dies wurde jedoch nicht als störend angesehen und von einem Probanden sogar als
positiv bewertet, da es die gefühlte Nähe erhöht und den Eindruck vermittelt,
mit einem echten Menschen zu kollaborieren.
Der Proband, dessen Finger auf den Aufnahmen nicht zu sehen waren, klebte die erstellten
Notizen auf den Tisch und fotografierte sie im Stehen. Dies führte zu einem lockeren
Sitz der HoloLens auf dem Kopf des Probanden, weil der Proband hierzu gerade nach
unten blicken musste und die HoloLens so nicht mehr mit ihrem ganzen Gewicht auf
dem Kopf des Probanden lag, sondern eher hing. Dies führte dann zu geringen Problemen durch
Verwacklung der Aufnahmen. Zusätzlich kam es bei zwei Probanden zu einer schlechten
Belichtung einiger Aufnahmen. Dabei wurden Aufnahmen sowohl unter- als auch überbelichtet.
